QUESTIONS(Theory)
-------------------
1.What is mean by string?
-collection of character or words that should be enclosed with single quotes(' ')or double quotes(" ")is called string.
-stored based on the indexes.index starts from 0 to 1
-it hold +ve and -ve indexes

2.How to find length of the string?
-using len() function.it return the  number of character in the string.

3.How to find partcular character in string?
-using slice operator to get paraticular character or word in string.

4.How to split the string?
using split() function to split the string and the output will be display the words that should be enclosed with single quotes separately in square brackets

9.What are the string functions available in java?
-slice operator
-len()
-isalpha()
-isnumeric()
-isupper()
-islower()
-lower()
-upper()
-captilize()
-title()
-startswith()
-endswith()
-index()
-count()
-replace()
-append()
-extend()
-strip()
-lstrip()
-rstrip()

13.What is mean by ASCII value?
ASCII stands for American Standard Code for Information Interchange.ASCII assigns standard numeric values to letters, numerals, punctuation marks, and other characters used in computer based on this value the output will be executed.

QUESTIONS(Programs)
------------------------------
QUESTION 1:
-----------
Description: Find the length of the below string
   String 1: GreensTechnology
   String 2: SeleniumAutomationtool
   String 3: velmurugan
   String 4: j a v a p r o g r a m
   String 5: 9095484678

String1= "GreensTechnology"
String2="SeleniumAutomationtool"
String3="velmurugan"
String4="j a v a p r o g r a m"
String5="9095484678"
print(len(String1))
print(len(String2))
print(len(String3))
print(len(String4))
print(len(String5))

ans:
16
22
10
21
10

QUESTION 2:
-----------
Description: Find the particular character index  in the given string
   String 1: GreensTechnology 
             Find the last index of o

   String 2: SeleniumAutomationtool 
             Find the index of o

   String 3: Velmurugan 
             Find the index of n

   String 4: j a v a p r o g r a m 
             Find the last index of  (emptyspace)

   String 5: 9095484678 
             Find the index of 8

String1= "GreensTechnology"
String2="SeleniumAutomationtool"
String3="velmurugan"
String4="j a v a p r o g r a m"
String5="9095484678"
print(String1.rindex("o"))
print(String2.index("o"))
print(String3.index("n"))
print(String4.rindex(" "))
print(String5.index("8"))

ans:
13
11
9
19
5

Question 3:
-----------
Description: Find the particular character in the given string
   String 1: GreensTechnology 
             print the character h 

   String 2: SeleniumAutomationtool 
             print the character o

   String 3: velmurugan 
             print the character u

   String 4: j a v a p r o g r a m 
             print the character p

   String 5: 9095484678
             print the character 7

String1= "GreensTechnology"
String2="SeleniumAutomationtool"
String3="velmurugan"
String4="j a v a p r o g r a m"
String5="9095484678"
for i in String1:
    if i=="h":
        break
print(i)
for i in String2:
    if i=="o":
        break
print(i)
for i in String3:
    if i=="u":
        break
print(i)
for i in String4:
    if i==" ":
        break
print(i)
for i in String5:
    if i=="8":
        break
print(i)

ans:
h
o
u
 
8

QUESTION 4:
-----------
Description : Get two input from user and check the equality
            : print in the output whether it is Equal or not
Example:
--------
Input : 
String 1 : Java
String 2 : Java

input1=input("enter your input1: ")
input2=input("enter your input2: ")
if input1==input2:
    print("equal")

ans:
enter your input1: Java
enter your input2: Java
equal

Example:
---------
Input : 
String 1 : Java
String 2 : java

input1=input("enter your input1: ")
input2=input("enter your input2: ")
if input1==input2:
    print("equal")
else:
    print("unequal")

ans:
enter your input1: Java
enter your input2: java
unequal

Example:
---------
Input : 
String 1 : Green Technology
String 2 : GreenTechnology.

input1=input("enter your input1: ")
input2=input("enter your input2: ")
if input1==input2:
    print("equal")
else:
    print("unequal")

ans:
enter your input1: Green Technology
enter your input2: GreenTechnology
unequal
QUESTION 5:
------------
QUESTION 5.1:
------------
Description: Get the email id from the user and verify '@' is present or not?

Example:
------------
Input  = velmurugank451@gmail.com
Output = valid email id

emailID=input("enter your emailID: ")
if emailID.__contains__('@'):
  print("vail email id")
ans:
enter your emailID: velmurugank451@gmail.com
vail email id

QUESTION 5.3:
------------
Description:Get the email from the user and verify '@' is present or not and return true or false?

Example:
------------
Input  = Nishakerala24@gmail.com
Output = True/False 

emailID=input("enter your emailID: ")
if emailID.__contains__('@'):
  print("True")

ans:
enter your emailID: Nishakerala24@gmail.com
True

QUESTION 5.4:
------------
Description:Get the phonenumber from the user and verify any character is present or not .
            If character is present return invalid number

Example:
------------
Input  = 90954a6o78
Output = False

phoneno=input("enter your phoneno: ")
if not phoneno.isdigit():
    print("False")
else:
    print("True")

ans:
enter your phoneno: 90954a6o78
False

Description:Get the phonenumber from the user  .
            If phonenumber exceeds greater than 10 then return invalid number

Example:
--------
Input  = 89034256972365
output = invalid

phoneno=input("enter your phoneno: ")
if len(phoneno)>10:
  print("invalid")
else:
  print("valid")

ans:
enter your phoneno: 89034256972365
invalid

Example 2:
---------
Input  = 9095484678
Output = valid 

phoneno=input("enter your phoneno: ")
if len(phoneno)>10:
  print("invalid")
else:
  print("valid")

ans:
enter your phoneno: 9095484678
valid


QUESTION 7:
------------
QUESTION 7.1:
-------------
Description:Given string as "Welcome to java class" and replace java into sql.

Example:
-----------
Input  = Welcome to class java
output = Welcome to class sql

string=input("enter your string: ")
print(string.replace('java','sql'))

ans:
enter your string: Welcome to class java
Welcome to class sql

QUESTION 7.2:
-------------
Description:Given string as "Greens Adayar"and replace Adayar into Omr.

Example:
-----------
Input  = Greens Adayar
Output = Greens Omr
string=input("enter your string: ")
print(string.replace('Adayar','omr'))

ans:
enter your string: Greens Adayar
Greens omr

QUESTION 7.3:
-------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and Replace space into '#'

Example:
----------
input:Welcome to java class
output:Welcome#to#java#class

string=input("enter your string: ")
print(string.replace(' ','#'))

ans:
enter your string: Welcome to java class
Welcome#to#java#class

QUESTION 7.4:
------------
Description:Get the email from the user and verify "gmail" is present or not.If present replace that gmail into yahoo

Example:
------------
Input  = Nishakerala24@gmail.com
Output = Nishakerala24@yahoo.com 

email=input("enter your email: ")
if "gmail" in email:
 print(email.replace("gmail","yahoo"))

ans:enter your email:  Nishakerala24@gmail.com
 Nishakerala24@yahoo.com

QUESTION 7.5:
------------
Description:Get the address from the user and verify "pincode" is present or not.If present replce the pincode with empty space

Example:
------------
Input  = 5-35-2a,venkatesh nivas,Aruppukottai,pincode-626101
Output = 5-35-2a,venkatesh nivas,Aruppukottai 

address=input("enter your adddress: ")
print(address.replace("pincode"," "))





QUESTION 8
----------
QUESTION 8.1
-------------
Description:Get the input from the user and print that word in lowercase

Example:
--------
Input  = NISHANTHI
Output = nishanthi

word=input("enter the word: ")
print(word.lower())

ans:
enter the word: NISHANTHI
nishanthi

QUESTION 8.2
-------------
Description:Get the input from the user and print that word in Uppercase

Example:
--------
Input  = nishanthi
Output = NISHANTHI

word=input("enter your word: ")
print(word.upper())
ans:
enter your word: nishanthi
NISHANTHI

QUESTION 8.3
---------------
Description:Convert all small letter and into capital letter

Example:
----------
Input  = WelcomE
Output = wELCOMe

string = input("Enter your string: ")
for i in string:
    if i.isupper():
       i1=i.lower()
       print(i1,end="")
    elif i.islower():
        i2=i.upper()
        print(i2,end="")

ans:
Enter your string: WelcomE
wELCOMe

QUESTION 8.4
--------------
Description:Find the number of uppercase count and lowercase count in the given String

Example:
--------
Input = WelComeToJava
Output:
-------
UpperCase=4
LowerCase=9

count=0
word=input("enter your word: ")
for i in word:
    if i.islower():
       count=count+1
print(count)
count=0
for i in word:
    if i.isupper():
       count=count+1
print(count)

ans:
enter your word: WelComeToJava
9
4

QUESTION 9
------------
QUESTION 9.1
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and verify whether the given string startsWith welcome

Example:
-----------
Input  = Welcome to class java
output = True

string=input("enter your string: ")
if string.startswith("Welcome"):
    print("True")
else:
    print("False")
  
ans:
enter your string: Welcome to class java
True

QUESTION 9.2
--------------
Description: Given String as "Hai i am nisha" and verify whether the given string startsWith welcome

Example:
-----------
Input  = Hai i am nisha
output = False

string=input("enter your string: ")
if string.startswith("Welcome"):
    print("True")
else:
    print("False")

ans:
enter your string: Hai i am nisha
False

QUESTION 9.3
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and verify whether the given string endsWith class

Example:
-----------
Input  = Welcome to java class
output = True

string=input("enter your string: ")
if string.endswith("class"):
    print("True")
else:
    print("False")

ans:
enter your string: Welcome to java class
True

QUESTION 9.4
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and verify whether the given string endsWith java

Example:
-----------
Input  = Welcome to java class
output = False

string=input("enter your string: ")
if string.endswith("java"):
    print("True")
else:
    print("False")
  
ans:
enter your string: Welcome to java class
False

QUESTION 9.5
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and verify whether the string is empty or not

Example:
-----------
Input  = Welcome to java class
output = False

string=input("enter your string: ")
if len(string)==0:
    print("True")
else:
    print("False")

ans:
enter your string: Welcome to java class
False

QUESTION 9.6
--------------
Description: Given String as "" and verify whether the string is empty or not

Example:
-----------
Input  = ""
Output = False

string=input("enter your string: ")
if len(string)==0:
    print("True")
else:
    print("False")
  
ans:
enter your string:  ""
False

QUESTION 10
-----------
Description : Get two input from user and Compare 

Example
---------
String 1 : Nisha
String 2 : nisha

name1=input("enter your name1: ")
name2=input("enter your name2: ")
if name1==name2:
    print("true")
else:
    print("false")
  
ans:
enter your name1:  Nisha
enter your name2: nisha
false

Example
---------
String 1 : Nia
String 2 : nisha

name1=input("enter your name1: ")
name2=input("enter your name2: ")
if name1==name2:
    print("true")
else:
    print("false")

ans:
enter your name1: Nia
enter your name2:  nisha
false

QUESTION 12
------------
QUESTION 12.1
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and split it by space.

Example:
--------
Input :Welcome to java class 
Output:
-------
Welcome
to
java
class

string=input("enter your string: ")
string1=string.split(" ")
for i in string1:
    print(i)

ans:
enter your string: Welcome to java class 
Welcome
to
java
class

QUESTION 15:
------------
Description: Find the count of caps,small,number and special character in given string

Example:
-----------
Input : Welcome To Java class @123
Output
------
caps count  :3
small count :15
number count:3
Special char:5

string=input("enter your string: ")
for i in string:
 if i.islower():
    count=count+1
print(count)

count=0
string=input("enter your string: ")
for i in string:
 if i.isnumeric():
    count=count+1
print(count)

ans:
enter your string: Welcome To Java class @123
3
enter your string: Welcome To Java class @123
15
enter your string: Welcome To Java class @123
3

QUESTION 16
------------
Description: Replace all vowels char into '@'

Example:
----------
Input  = Welcome
Output = W@lc@m@  

t = ['a', 'e', 'i', 'o', 'u']
string = input("Enter your string: ")
new_string = ""

for char in string:
    if char in t:
        new_string=new_string+'@'
    else:
        new_string = new_string + char

print(new_string)

ans:
Enter your string: Welcome
W@lc@m@










